宅男應約開房 不知對方男定女 稱中伏遭cosplay戰士圍毆逼遊街

宅男應約開房 不知對方男定女
稱中伏遭cosplay戰士圍毆逼遊街

港聞

0:00

【本報訊】少年動漫迷遭女網友「請食檸檬」拒絕約會後，在網上大肆羞辱她們。有人疑用「女神計」復仇，約他在去年情人節開房，實際早有埋伏圍毆他，嘲笑他「傻仔」兼逼他拍片向所有女動漫迷道歉。涉參與計劃的4男1女昨受審，動漫迷出庭憶述，事件源於一個陌生人WhatsApp約他：「聽日得唔得閒同我開房？」他爽快答應。主控質疑兩人素未謀面，怎知對方是男是女？動漫迷答「我梗係想係女仔啦」。

記者︰歐陽聯發

事主羅浩峰疑在網上唱衰女coser後遭報復欺凌。資料圖片

事主羅浩峰案發時只有17歲，現年19歲的他昨由家人陪着到庭，羅供稱無業，但即改口「係待業」。羅說話語速快，法官多次提醒他咬字要清晰，「唔好對住張枱講」。羅說到關鍵圍毆案情，不停把玩手上的身份證，又再口齒不清，法官不禁責備他：「你可唔可以專心啲？」

羅稱案發凌晨收到第二個訊息，發訊人頭像是一個女生，他不認識對方，但既然對方想約會，於是應約。他憑相認出孤身一人的女被告「虎牙」，他形容對方身材似小學生，他昨扮女聲模仿對方當時哄他：「我哋行街後去酒店book房」。他跟女方到九展後樓梯，忽然「白毛」、「未來戰士」及「皮褸男」從梯間冒出，他稱不認識他們。他指稱眾人恐嚇要打他，挾持他到九龍灣零碳天地公園。突然羅稱漏說一件「好重要嘅事」，就是「虎牙」在梯間當面嘲笑他：「乜你覺得呢個世界有真嘅愛情咩，我呃你咋儍仔」。靜了半晌，他向法官解釋「即係欺騙我出嚟呀」。法官林偉權叫他不要加個人意見，羅無奈地「嗯」了一聲，林官叫他不要「嗯」，若明白便要說出聲。

他續作供，指到公園後「肥仔」及「玲瓏」加入欺凌。6名被告中，有人掌摑、拳打腳踢、又用一把動漫道具木刀斬他，逼他拍片向全港「女coser」道歉，全程歷時約一小時。眾人意猶未盡，押他返九展遊街示眾，逐層向遇見的每一名女coser道歉，及承認自己曾性騷擾他人。

被口水捽面始獲釋

在押返九展途中，途徑人流較多的天穚，羅見眾被告稍有鬆懈遂拚命逃跑，以為成功逃脫，但「跑咗300米，喘晒氣」，背後有人以「9秒9」速度追及，他欲呼救但「冇氣叫唔到」，最終連身形較胖的「肥仔」也追上，眾被告發洩怒毆他。他因不願捱打沒再逃，欲快快道歉了事，有被告見「任務完成」提議放行，惟他反覆追問「係咪真係走得，阿媽打畀我喇，天黑喇都差唔多」，他指「未來戰士」可能嫌他太煩，大罵「食屎啦你，死儍仔」，在他頭上吐口水並捽勻。最後白毛、虎牙、皮褸男還嫌教訓不夠，帶他到尖沙嘴毆打半小時後終放他走，並警告「唔好俾我喺街度見到你，如果唔係打鑊你。」

案中被告邵頌然（18歲）、溫穎賢（29歲）、曾栢豪（24歲）、趙文俊（32歲）及蔡周慧妍（17歲），同被控襲擊、偷竊、非法禁錮和襲擊事主。負責拍片的陳顯華（18歲）早前已承罪。聆訊今續。

案件編號：DCCC418/17

相關新聞

為陌生被告作名「白毛」「未來戰士」
港聞 9小時前

屌
d示意圖

劇情精彩

近期最爆既笑料

蔡周慧妍

同問
17歲就嫁左?

潛力圖

冇SEED? 打死你個仆街仔

點解要開人全相

話晒都受害者

我都同問，點解唔放被告個樣出嚟？

網名叫咩咩奈奈，用 鄙人 自稱 ，又自拍條J周圍send嘅果位戇鳩仔？

Cosplayer圈十個有八個都唔正常啦 見怪不怪

被告個樣係第二段報導

為陌生被告作名「白毛」「未來戰士」

港聞

【本報訊】網名「司徒奈奈」的男事主庭上提及部份被告時，揚言不認識他們，卻能如數家珍講出各人稱呼如「白毛」、「皮褸」及「未來戰士」等。控方質疑他為何知對方名字？羅解釋，是他為了容易分辨各人而自行命名，例如「未來戰士」是因那人戴黑超cosplay。

形容被告「高傲」

事主又指另一被告戴的假髮「白白哋」，故起名「白毛」，自言憑面形認出對方：「佢瓜子面，望落令人有種高傲嘅感覺。」法官林偉權聞言笑謂：「輪廓同神情係兩回事嚟。」

事主羅浩峰在警方的認人手續中，認出全部六名被告。他昨供稱，起初收到名叫「玲瓏」的人發訊相約他開房，其後得知對方是首被告陳顯華。羅昨一度未能認出身處庭上旁聽席的首被告，其後才謂：「我搵到……見到喇，因為佢唔係坐嗰度（犯人欄）。

其後他收到另一個WhatsApp訊息約他外出，對方是一名女生，自稱「虎牙」。羅見面時憑相認人，對方身材似小學生，不記得身高，但隨即滿有信心補充「155cm高」，法官聞言皺眉，羅承認這只是他估計。他於警方認人手續中認出「虎牙」是第六被告蔡周慧妍，昨於庭上卻說「唔係好認得喇，相隔咁耐」；惟法庭小休後改口：「諗諗吓，開始記得番，因為休息咗十五分鐘之後，諗番就記得起嗰個人。」
羅續稱，次被告邵頌然是「白毛」，因邵當時有假髮遮掩故認不到他的髮型，但憑輪廓認出他。第三被告溫穎賢是「未來戰士」，不過因他戴黑超故未能辨認對方眼睛，只能靠耳口鼻及膚色認人。第五被告趙文俊是「皮褸」，因案發時他穿皮褸。
羅又謂第四被告曾栢豪「睇落好大隻」，所以稱他做「肥仔」。

控方按常規對羅說：「以後你講到佢，就稱呼佢做第四被告。」惟林官反對：「證人又唔係律師，佢一路叫開肥仔，咪繼續叫肥仔囉。」

■記者楊家樂

相關新聞

宅男應約開房 不知對方男定女稱中伏遭cosplay戰士圍毆逼遊街
港聞 11小時前

係咪有法律規定一論被告定係受害者
只要係男人就登得，女人就唔登得?

好似風化案受害人身份先會保密

17歲嫁人仲要跟人地姓

波動撚屌

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

未來戰士

人地跟老豆阿媽姓呀唔使驚

控方按常規對羅說：「以後你講到佢，就稱呼佢做第四被告。」惟林官反對：「證人又唔係律師，佢一路叫開肥仔，咪繼續叫肥仔囉。」
個官幾搞笑